# Работа с изображениями и иконками

## Работа с изображениями

Изображения следует хранить в папке `src/img`.
Подключать изображения в pug мы можем при помощи функции require() и alias Images.
Например:

```Jade
img(src=require('Images/test.jpg') alt="test-text")
```

Если вы хотите конвертировать используемые в pug изображения в webp формат, то вам следует добавить параметр ?as=webp при подключении картинки. Это поспособствует генерации изображения в webp формат и указанию правильного пути к изображению.
Например:

```Jade
picture
	source(
		srcset=require('Images/test.jpg?as=webp')
		type='image/webp')
	img(src=require('Images/test.jpg'))
```

Если вы хотите конвертировать используемые в scss изображения в webp формат, то вы также должны установить данный параметр, ?as=webp, при подключении картинки. Но вы должны понимать, что не следует забывать о кроссбраузерности, поэтому при добавлении картинки следует отталкиваться от класса webp к html элементу. Обычную картинку мы указываем в классе, как полагается, а wepb картинку следует указывать через наследование от класса .webp
Например:

```scss
.test {
	background-image: url('Images/test.jpg');

	.webp & {
		background-image: url('Images/test.jpg?as=webp');
	}
}
```

## Работа с иконками

Иконки следует хранить в папке `src/icons`.
В данную папку можно сохранять все ваши svg иконки. Они автоматически импортируются в файл App.js, но есть нюансы с HMR. Если вы добавили новую иконку, при разработке в dev режиме, то вам следует сохранить еще раз файл App.js, чтоб новые иконки подтянулись.
Подключать иконки вы можете следующим образом:

```Jade
+icon({name: 'logo', viewBox: '0 0 150 30'})
```

Подходите осознанно к выбору иконок, которые в последующем будут добавлены в общий спрайт. Зачастую это такие иконки, которые повторяются в пользовательском интерфейсе очень часто и в последующем также где-либо могут быть использованы (например, крестик для закрытия, стрелочка для слайдера, социальные сети и т.д.).
